% 
\def \committente {Professor Vardanega Tullio }
\def \proponente {\glossario{DEI} Universit\`a degli Studi di Padova }
\def \revisione {Revisione di Qualifica [RQ]}
\def \uso{Interno}

\documentclass[12pt,a4paper, italian]{article}
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage[italian]{babel}
\usepackage{ucs}
\usepackage[colorlinks=true,linkcolor=blue]{hyperref} 
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{lastpage}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{verbatim} 
\usepackage{numprint}
\usepackage[table]{xcolor}
\usepackage{longtable}
\usepackage[small,it]{caption}
\usepackage{eurosym} % comando \officialeuro disegna simbolo euro secondo le specifiche della Commissione Europea
%\setlength{\footskip}{0.1in}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{ulem}

\usepackage{layout}
\footskip=50pt

\usepackage{listings}
\usepackage{color}
\usepackage{textcomp}
\definecolor{listinggray}{gray}{0.9}
\definecolor{lbcolor}{rgb}{0.9,0.9,0.9}
\lstset{
	%backgroundcolor=\color{lbcolor},
	tabsize=8,
	rulecolor=,
	language=Java,
        basicstyle=\scriptsize,
        upquote=true,
        aboveskip={1.5\baselineskip},
        columns=fixed,
        showstringspaces=false,
        extendedchars=true,
        breaklines=true,
        prebreak = \raisebox{0ex}[0ex][0ex]{\ensuremath{\hookleftarrow}},
        frame=single,
        showtabs=false,
        showspaces=false,
        showstringspaces=false,
        identifierstyle=\ttfamily,
        keywordstyle=\color[rgb]{0,0,1},
        commentstyle=\color[rgb]{0.133,0.545,0.133},
        stringstyle=\color[rgb]{0.627,0.126,0.941},
	numbers=left, 
	numberstyle=\tiny, 
	stepnumber=1, 
	numbersep=5pt
}

\def \logoProgetto {../../template/content/logoProgetto.png}
\def \logoGruppo {../../template/content/logoGruppo.png}
\def \iconaGruppo {../../template/content/iconaGruppo.png}
\def \nomegruppo {TetraTron Group}
\definecolor{sfondoInt}{rgb}{0.44,0.5,0.56}
\definecolor{grigio}{rgb}{0.9,0.9,0.9}

\let\stdsection\section
\renewcommand\section{\stdsection}

\def\glossario{\bgroup 
  \ifdim\ULdepth=\maxdimen % Set depth based on font, if not set already
   \settodepth\ULdepth{(j}\advance\ULdepth.4pt\fi
  \markoverwith{\begingroup
  \advance\ULdepth0ex
  \lower\ULdepth\hbox{\kern0em .\kern0em}%
  \endgroup}\ULon}

\begin{comment}
\newcommand{\approvazione}[3]{
\textbf{Approvazione}\\
\begin{tabular}{||c|c|c||p{6cm}||}
\hline \textbf{Versione} & \textbf{Data} & \textbf{Autore} \\
\hline #1 & #2 & #3 \\
\hline
\end{tabular}\\\\
}
\end{comment}

\newcommand{\rigaTabellaApprovazione}[3]{\hline {#1} & {#2} & {#3} \\}
\newenvironment{approvazione}
{\smallskip\textbf{Approvazione}\\\begin{tabular}{||c|c|c||p{6cm}||}\hline \textbf{Versione} & \textbf{Data} & \textbf{Autore} \\}
{\hline\end{tabular}\\\\}


\newcommand{\rigaTabellaVerifica}[3]{\hline {#1} & {#2} & {#3} \\}
\newenvironment{verifiche}
{\smallskip\textbf{Verifica}\\\begin{tabular}{||c|c|c||p{6cm}||}\hline \textbf{Versione} & \textbf{Data} & \textbf{Autore} \\}
{\hline\end{tabular}\\\\}


\newenvironment{sommario}
{

\textbf{Sommario} \\
}
{}

\newenvironment{tabellaModifiche}
{\smallskip
\textbf{Storico delle modifiche}\\
\begin{tabular}{||c|c|c|p{6cm}||}\hline \textbf{Versione} & \textbf{Data} & \textbf{Autore} & \textbf{Modifica Effettuata} \\}
{\hline\end{tabular}\\\\}
\newcommand{\rigaTabellaModifiche}[4]{\hline {#1} & {#2} & {#3} & {#4} \\}

\pagestyle{fancy}
\fancyhead{} 
\lhead{}
\chead{}
\rhead{}
\lfoot{}
\cfoot{}	%PIE' DI PAGINA,CENTRALE
\rfoot{}
\footskip=50pt
\renewcommand{\headrulewidth}{0.4pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0.4pt}

\fancypagestyle{plain}{} % layout per frontespizio (e indice/liste)
\fancypagestyle{empty}{
\lhead{}
\chead{}
\rhead{}
\lfoot{}
\cfoot{}
\rfoot{}
\footskip=50pt
}

\title{\includegraphics[width=10cm]{\logoProgetto} \\ \textbf{Verbale Incontro}\\\begin{normalsize}del giorno {2012.02.24}\end{normalsize}}
\date{\today}
\begin{document}
{
%layout prima pagina
%solo 2 linee
\lhead{}
\chead{}
\rhead{}
\lfoot{}
\cfoot{}
\rfoot{}
}

\maketitle	%tabella del frontespizio: Versione/Committente/Proponente/Nome Revisione
\begin{center}
  \begin{tabular}{r|l}
      \textbf{Data} & {2012.02.24} \\ 
      \textbf{Orario} & {15:00-16:00} \\
      \textbf{Proponente} & {\proponente} \\
  \end{tabular}
\end{center}

\begin{center}
\vfill
\begin{figure}[b]
\begin{flushright}
\includegraphics[width=7cm]{\logoGruppo}
\\ \author{\small{TetraTron \textless tetratron.swe11@gmail.com\textgreater}}
\end{flushright}
\end{figure}
\end{center}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%fine prima pagina
%layout per il resto del documento
\footskip=50pt
{
\lhead{ \includegraphics[width=3cm]{\logoGruppo}}
\chead{}
\rhead{{\leftmark}} %Da aggiungere l'icona gruppo
\lfoot{   %\includegraphics[width=3cm]{\logoProgetto}    ~~~
{Verbale incontro del 2012.02.09}
%Pagine a numerazione romana
\rfoot{}
\pagenumbering{Roman}
}
}
\newpage
\section{Partecipanti}
\rowcolors{1}{white}{grigio}
\begin{longtable}{p{8cm}|p{4cm}}
 \rowcolor{sfondoInt} \textbf{Nome} & \textbf{Ruolo} \\
 \hline
 \endhead
 Cabbia Davide & Programatore \\
 Guizzon Luca & Verificatore \\
 Rosso Francesco & Amministratore \\
 Scorzato Lorenzo & Programmatore \\
 Zambon Jacopo & Programmatore \\
 \hline
 Rizzo Gaia & Proponente \\
 Veronese Mattia & Proponente \\
 \hline
\end{longtable}

\section{Resoconto}
Durante l'incontro sono state poste ai proponenti alcune domande sorte durante la codifica del software, in particolare in relazione agli algoritmi in linguaggio \glossario{MATLAB} forniti e alcune delucidazioni riguardanti gli input e gli output degli stessi.\\
Le questioni affrontate durante questo incontro si possono cos\`i riassumere:
\begin{itemize}
	\item \textbf{Input degli algoritmi}
		\begin{itemize}
			\item \textit{TetraTron Group}: sono stati richiesti chiarimenti su range/valori di default/valori attesi riguardanti gli input \textit{par\_in}(vettore di 6 elementi reali: A1, A2, A3, B1, B2, B3), \textit{ncomp}, \textit{beta1} e \textit{beta2}, \textit{SNR} e \textit{Passband}.
			\item \textit{Proponenti}: Sono state fornite le seguenti indicazioni:			
				\begin{itemize}
					\item \textit{par\_in}: valori positivi nel range $10\ap{-4}$ - $10^4$
					\item \textit{ncomp}: valore intero compreso tra $50$ e $500$, settabile di default a 100
					\item \textit{beta1}: range $10\ap{-5}$-1
					\item \textit{beta2}: range $10\ap{-3}$-100, deve essere $\geq 100*beta1$
					\item \textit{SNR,passband}: vettori di due elementi da impostare di default a $beta1*10$ e $beta2/2$, modificabili a piacimento dall'utente
				\end{itemize}
		\end{itemize}
		
	\item \textbf{Output degli algoritmi}
		\begin{itemize}
			\item \textit{TetraTron Group}: sono stati richiesti chiarimenti sugli output degli algoritmi restituiti mediante un file di formato .mat e sugli output restituiti internamente agli oggetti Java.
			\item \textit{Proponenti}: i file ritornati mediante il file di formato .mat non sono da gestire mediante il software sviluppato da TetraTron Group in quanto sono file contenenti dati che potranno essere analizzati esternamente ed indipendentemente dal programma da utilizzatori del software pi\`u esperti. I file restituiti internamente agli oggetti Java invece dovranno essere gestiti come sono stati gestiti i relativi file di input
		\end{itemize}

	\item \textbf{Maschera ed Immagine}
		\begin{itemize}
			\item \textit{TetraTron Group}: sono sorti dei dubbi sulla maschera in quanto non era ben chiaro se il suo inserimento dovesse essere obbligatorio o potesse essere facoltativo; inoltre, nonostante la dichiarazione nell'estensione di capitolato sul fatto che la stessa dovesse essere necessariamente a 3 dimensioni, sono sorti dei problemi durante il test sugli algoritmi nel caso la maschera inserita avesse 2 dimensioni, con la terza settata quindi automaticamente ad 1. Successivamente, \`e stato richiesto se fossero necessari controlli sulle dimensioni di maschera e immagine.
			\item \textit{Proponenti}: la maschera \`e da considerarsi obbligatoria, in quanto la sua presenza \`e necessaria in tutte le elaborazioni. Il problema della maschera a 2 dimensioni verr\`a risolta internamente al codice \glossario{MATLAB} in quanto bisogner\`a forzare lo stesso ad interpretare le 2 dimensioni come 3, con la terza settata ad 1. Oltre ai controlli di congruenza tra le dimensioni x,y,z di maschera ed immagine descritti nelle varie versioni del capitolato, non saranno necessari altri controlli.
		\end{itemize}

\item \textbf{Problemi del codice MATLAB}
		\begin{itemize}
			\item \textit{TetraTron Group}: Durante i test effettuati sul codice \glossario{MATLAB} fornito, sono sorti dei problemi negli algoritmi RSSA\_ROI e in RSSA\_image
			\item \textit{Proponenti}: Gli errori verranno sistemati e le nuove versioni dei file saranno rese disponibili nel sito degli stessi 
		\end{itemize}

\item \textbf{Richieste}
		\begin{itemize}
			\item \textit{TetraTron Group}: \`e stato fatto notare che tra gli algoritmi consegnati ne mancava uno (stdSA\_ROI). \`E stata richiesta, per evitare problemi di compatibilit\`a, la fornitura del MATLAB Compiler Runtime usato dai proponenti nelle sue versioni per sistemi Unix e MacOS (quello per Windows era gi\`a stato fornito successivamente all'incontro effettuato in data 2012-02-09). Infine \`e stata avanzata la richiesta di fornire insieme agli aggiornamenti un changelog per comprendere pi\`u chiaramente quali problemi segnalati sono stati risolti.
			\item \textit{Proponenti}: L'algoritmo mancante, il MATLAB Compiler Runtime per sistemi Unix/MacOS e il file di changelog saranno resi disponibili nel sito degli stessi.
		\end{itemize}
\end{itemize}
\end{document}